[可防可控] 華為手機庫存積壓嚴重？余承東：是缺貨嚴重

華為手機庫存積壓嚴重？余承東：是缺貨嚴重

《快科技》報導，中國華為消費者業務 CEO 余承東今天接受媒體採訪，對於先前傳出因疫情影響，智慧手機行業有 5,000 萬支的手機庫存，其中華為就占了 2,000 萬支，余承東表示，這是造謠，華為手機是缺貨很嚴重，而不是庫存嚴重。

余承東進一步指出，農曆春節前就備貨，結果都賣完了，原本以為春節後還能正常繼續生產，結果疫情導致了缺貨，包括 P40（見首圖）上市都缺貨，所以在疫情期間每天都被催貨。據悉，華為 P40、P40 Pro 已啟動 100 人民幣訂金預訂，4 月 8 日 22 時 08 分正式開賣，將分別在 4 月 11 日、4 月 18 日前出貨；P40 Pro+ 則要等到 6 月 1 日才會開賣。

展望今年，余承東表示，華為 2019 年手機全球出貨量 2.4 億支，從目前全球疫情情況來看，預計華為手機今年全球出貨量可能下降，但還是會爭取今年不下滑。

在消費者業務方面，余承東指出，預計今年還會成長，其中，中國市場至少有 20~30% 左右的成長，中國市場 2 月底 3 月初已基本恢復，第一季收入相較 2019 年同期略增；至於海外市場則是處於下跌的，且 2019 年第一季海外高速成長，基期較高，加上疫情影響，預計上半年跌幅會比較大，但隨著下半年 HMS 生態體驗越來越好，海外市場下跌幅度可望減少。

另外，余承東也提到，P40 系列此次全面預裝了華為自己的 HMS 服務，而在此之前已經在海外推出的 HMS 手機賣的也還不錯，HMS 即使不能滿足 100% 人群的需要，但滿足 80~90% 需求是沒問題的。他並指出，華為供應鏈可以做到不用美國的器件，但仍保留少量的美國器件，這是與美國供應商保持合作關係；他仍強調，中國和美國之間相互依存，如果反制的話，對雙方都是很大的傷害。

又賣去非洲國家咪得

Ok 你話點咪點囉

缺貨幣嚴重

唔怕啦 中國人最叻做假㗎啦

大陸公司d數造假 成班大陸人出嚟支持 信你條撚

不嬲都信蟈家。中國又贏🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳😭😭😭